%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{1}[Des divisions euclidiennes]
Effectuer les divisions euclidiennes de $A$ par $B$ dans les cas suivants :
\begin{enumerate}
	\item $A=X^4-4X^3+X-1$ par $B=X^2+X-1$,
	\item $A=2X^3+X^2-X+2$ par $B=2-X^2$,
	\item $A=X^6+1$ par $B=X^2-X$.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
Il suffit de poser les divisions euclidiennes. On obtient :
\begin{enumerate}
	\item $A = (X^2-5X+6)B + (-10X+5)$,
	\item $A = (-2X-1)B + (3X+4)$,
	\item $A = (X^4+X^3+X^2+X+1 ) B + X+1$.
\end{enumerate}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
